在[數學裡](../Page/數學.md "wikilink")，**共尾子集**是一個[预序集合](../Page/预序集合.md "wikilink")
*A* 的子集 *B*，使得任一在 *A* 內的元素 *a*，總有一在 *B* 內的元素 *b* 會有 *a* ≤ *b*。*B*
因此被稱為**共尾於**
*A*。相對地，**共首子集**則是一[预序集合](../Page/预序集合.md "wikilink")
*A* 的子集 *B*，使得任一在 *A* 內的元素 *a*，總有一在 *B* 內的元素 *b* 會有
*a* ≥ *b*。通常这个[预序集合要么是](../Page/预序集合.md "wikilink")[偏序集合要么是](../Page/偏序集合.md "wikilink")[有向集合](../Page/有向集合.md "wikilink")。

一個**共尾函數**則指一[函數](../Page/函數.md "wikilink") *f*: *X* → *A*，其中 *A*
為预序[陪域](../Page/陪域.md "wikilink")，其[值域](../Page/值域.md "wikilink")
*f*(*X*) 共尾於此一陪域。一個**共尾序列**是指一由 *A*
的元素組成的[序列](../Page/序列.md "wikilink")，其元素共尾於
*A*。一個**共尾網**指一由 *A*
的元素組成的[網](../Page/網_\(數學\).md "wikilink")，其元素共尾於
*A*。

關於共尾子集的勢，請見[共尾性](../Page/共尾性.md "wikilink")。

## 性質

任一偏序集合均共尾於其自身。若 *B* 是偏序集合 *A* 的一共尾子集且 *C* 為 *B* 的共尾子集，其中 *A* 的偏序關係限定至
*B*，則 *C* 也會是 *A*
的共尾子集。對一有[極大元的偏序集合](../Page/極大元.md "wikilink")，每一共尾子集都必須含有所有的[極大元](../Page/極大元.md "wikilink")。對一有[最大元的偏序集合](../Page/最大元.md "wikilink")，每一共尾子集都必須含有其最大的元素。沒有最大元或極大元的偏序集合存在有分隔的共尾子集。例如，偶數和奇數[自然數形成自然數集合的分隔共尾子集](../Page/自然數.md "wikilink")。

若一偏序集合 *A*
存在一[全序共尾子集](../Page/全序.md "wikilink")，則可以找到一[良序且共尾於](../Page/良序關係.md "wikilink")
*A* 的子集 *B*。

## 子集的共尾集合

一特別但重要的例子，若 *A* 是一某一集合 *E* 的[冪集](../Page/冪集.md "wikilink") *P(E)*
的子集，以顛倒的包含(⊃)排序。給定 *A* 的这种排序，*A* 的子集 *B* 是共尾於 *A* 的，若每一
*a* ∈ *A*，總存在一 *b* ∈ *B* 使得 *a* ⊃ *b*。

舉例來說，若 *E* 是一個群，*A*
可以是有限[索引的](../Page/陪集.md "wikilink")[正规子群所組成的集合](../Page/正规子群.md "wikilink")。然後，*A*
的共尾子集可以被用來定義這個群的[柯西序列和](../Page/柯西序列.md "wikilink")[完備性](../Page/完備性.md "wikilink")。

## 另見

  - [餘有限](../Page/餘有限.md "wikilink")

## 參考

  -
[G](../Category/序理论.md "wikilink")